export default [
  {
    question: 'Skąd pochodzi Conan Barbarzyńca?',
    a: 'z Rivii',
    b: 'z Oz',
    c: 'z Mordoru',
    d: 'z Cimmerii',
    correctAns: 'd',
  },
  {
    question: 'Odrażający drab z Kabaretu Starszych Panów dubeltówkę weźmie, wyjdzie i...',
    a: 'rach-ciach!',
    b: 'buch, buch!',
    c: 'z rur dwóch',
    d: 'bum w brzuch',
    correctAns: 'b',
  },
  {
    question: 'Komiksowym "dzieckiem" rysownika Boba Kane\'a jest',
    a: 'Superman',
    b: 'Batman',
    c: 'Spider-Man',
    d: 'Captain America',
    correctAns: 'b',
  },
  {
    question: 'Rybą nie jest',
    a: 'świnka',
    b: 'rozpiór',
    c: 'krasnopiórka',
    d: 'kraska',
    correctAns: 'd',
  },
  {
    question:
      'Kto jest mistrzem tego samego oręża, w jakim specjalizowała się mitologiczna Artemida?',
    a: 'Zorro',
    b: 'Legolas',
    c: 'Don Kichot',
    d: 'Longinus Podbipięta',
    correctAns: 'b',
  },
  {
    question: 'Który aktor urodził się w roku opatentowania kinematografu braci Lumière?',
    a: 'Rudolph Valentino',
    b: 'Humphrey Bogart',
    c: 'Charlie Chaplin',
    d: 'Fred Astaire',
    correctAns: 'a',
  },
  {
    question:
      'Mowa w obronie poety Archiasza przeszła do historii jako jeden z najświetniejszych popisów retorycznych',
    a: 'Izokratesa',
    b: 'Cycerona',
    c: 'Demostenesa',
    d: 'Kwintyliana',
    correctAns: 'b',
  },
  {
    question: 'Kto był nadwornym malarzem króla Filipa IV Habsburga?',
    a: 'Marcello Bacciarelli',
    b: 'Jan van Eyck',
    c: 'Diego Velázquez',
    d: 'Jacques-Louis David',
    correctAns: 'c',
  },
  {
    question: 'Likier maraskino produkuje się z maraski, czyli odmiany',
    a: 'wiśni',
    b: 'jabłoni',
    c: 'figi',
    d: 'gruszy',
    correctAns: 'a',
  },
  {
    question: 'Z gry na jakim instrumencie słynie Czesław Mozil?',
    a: 'na kornecie',
    b: 'na akordeonie',
    c: 'a djembe',
    d: 'na ksylofonie',
    correctAns: 'b',
  },
  {
    question: 'Który utwór Juliusza Słowackiego napisany jest prozą?',
    a: '"Godzina myśli"',
    b: '"W Szwajcarii"',
    c: '"Anhelli"',
    d: '"Arab"',
    correctAns: 'c',
  },
  {
    question: 'Płetwą grzbietową nie pruje wody',
    a: 'długoszpar',
    b: 'kosogon',
    c: 'orka',
    d: 'wal grenlandzki',
    correctAns: 'd',
  },
];
